「學術討論，求BIO撚」有治療病例=佢身上已有抗體？

中學時代生物堂曾經聽過有一個科學家睇到有牛痘既人冇天花，做假設牛痘同天花病毒Share同一個表面抗原，於是幫小朋友注射牛痘，等小朋友自身製造抗體，從而抵抗天花入侵。

如今武漢肺炎來臨，陸續有病人係無藥物既情況下治癒出院，咁係咪代表佢地身上已經產生左抗體打倒肺炎病毒？如果係咁，佢地係咪不會要受武漢肺炎病毒感染？同埋如果真係咁，點解唔提取佢地既血既抗體研究疫苗？多謝BIO JJ解答

攞抗體係最後手段
因為打啲antibody落人度
下次都係會infect 返

打cowpox係打啲菌
唔係打啲antibody

多謝師兄，不過照Lock and Key theory去諗，點解科學家唔抽好返既人既血去研究條Key既形狀，從而製造抗病毒藥物？

因為你打啲antibody落去
就唔係被打嗰條友主動抗菌
即係白血球都係唔識整啲antibody
條友下次都係會中招

但起碼叫有藥物可醫治先？

antibody只可以喺人度抽
冇人有義務去抽
就算肯抽, antibody喺血嘅濃度亦會隨時間遞減